<resources>
    <string name="app_name">Marmara Üniversitesi Bilgisayar Programcılığı</string>
    <string name="ders1">Algoritmanın tanımı ve algoritmalar ile ilgili temel kavramlar, algoritmaların performans analizi ve
kodlanması, algoritma tipleri ve performansları bunun yanında yapısal programlamanın temel ilkeleri
ve C programlama dilinin temel özelliklerinin öğretilmesi hedeflenmektedir. Bu kapsamda C
programlama dilinde kullanılan değişkenler, veri tipleri, veri yapıları ve program kontrol deyimleri ile
standart kütüphaneler, giriş-çıkış fonksiyonları, atama operatörleri, mantıksal operatörler,
programlama yapısı, program kontrol komutları ve diğer standart fonksiyonlar tanıtılarak; sıralama ve
arama yöntemleri, menü hazırlama, bağlı listeler, diziler, dosyalama ve port kullanımı üzerine
yapılacak uygulamalarla öğrencilerimizin pratiğinin zenginleştirilmesi amaçlanmaktadır.</string>
    <string name="ders2">İnternet ortamı ve web tasarımı, web tasarımında temel ilkeler, HTML dili temel etiketleri,
HTML dili ile gelişmiş web işlemleri, HTML 5.0 ve W3C standartları, web editörüne girişyakın/uzak site kavramları ve yeni site oluşturma, metin işlemleri tablolar, resimlerle çalışma, çoklu
ortam bileşenleri ve bağlantılar,CSS -Css paneli-kutu modeli ve Div tag\'ları, AP ögeleri- effectler,
davranışlar - SPRY, formlar, site yönetimi ve yayınlama. BOOTSTRAP 4 framework’ ünü
öğrenip HTML5-CSS3-JAVASCRIPT yoğunluğuna girmeden Responsive yani bütün cihazlarda
uyumlu WEB siteleri oluşturmak. React kütüphanesini öğrenerek JAVASCRIPT programlamayı
minimuma indirerek siteleriniz üzerindeki hakimiyeti arttırmak.</string>
    <string name="ders3">İşletim sistemlerin genel yapısı, tek kullanıcılı işletim sistemleri, çok kullanıcılı işletim
sistemleri. Proses yönetimi, Bellek yönetim, Disk yönetimi, Dosya sistemi yapısını öğrenir.
Mantıksal ve fiziksel güvenlik kavramlarını bilir ve uygular. Temel Unix /Linux komutlarını bilir
ve uygular. Unix/Linux tabanlı işletim sistemini kurabilir, yedekleyebilir, güvenlik ayarlarını
yapabilir ve çıkan sorunları çözümleyebilir.</string>
    <string name="ders4"> </string>
    <string name="ders5"> </string>
    <string name="ders6">Sayılar, cebir, denklem ve eşitsizlikler, fonksiyonlar, trigonometri, karmaşık sayılar, logaritma.
Tek değişkenli fonksiyonlarda limit, süreklilik, türev kavramlarını öğretmek. Türev ve integral
kavramlarını uygulamada kullanma becerisi sağlamak. Matematik bilgisini mühendislik
problemlerini çözmede kullanabilme becerisi kazandırmak.</string>
    <string name="ders7">YÖK tarafından öngörülen içerik uygulanacaktır.</string>
    <string name="ders8">YÖK tarafından öngörülen içerik uygulanacaktır.</string>
    <string name="ders9">Network işletim sistemlerinin yapısı, kurulması, kaynakların dağıtılması ve yönetilmesi.
Windows sunucu tabanlı bir işletim sistemini kurmak yönetmek. DNS, DHCP, WINS gibi
sunucuları kurmak ve yönetmek. Sunucuyu bir etki alanı sunucusu olarak yönetmek.</string>
    <string name="ders10">Kavramsal, mantıksal ve fiziksel tasarımı hedefleyen temel veri tabanı konuları, kavramsal
tasarımda ER modeli, mantıksal tasarımda ilişkisel model ve temel SQL komutları, dosya ve veri
tabanı kavramları, ilişkisel veri tabanı tasarımı, normalizasyon, ilişkisel cebir, Microsoft SQL
kurulumu ve kullanımı, SQL-Yapısal sorgulama dili temel komutları, tek tablodan sorgulamalar,
aritmetiksel operatörler ve fonksiyonların kullanımı, gruplandırma ve birden fazla tabloda
sorgulama. Veri tabanı temel kavramlarının tanıtılması ve MSSQL veri tabanı yönetim sistemi
ile uygulama yapmak. .NET Core Entity Framework ile uygulama geliştirmek.</string>
    <string name="ders11">Resim işleme programı hakkında temel bilgiler - kavramlar ve terimler, yenilikler - seçim
işlemleri, rötuş ve dönüştürme - katmanlar, görevleri otomatikleştirme - maskeler ve kanallar,
renkler ve ayarlamalar - boyama ve çizim, filitrelerle çalışma - tipografik tasarım, baskı işlemleri,
web tasarımı – animasyon - 3d, animasyon temelleri, grafikler, metin işlemleri, semboller,
animasyon oluşturma, ses ve videolar, animasyon içeriğini yükleme ve kontrol etme – belgeleri
yayınlama. Bu derste renk bilgisi, grafik formatları, grafik dosya türleri, Adobe Photoshop
programında resim düzenleme araçlarını kullanarak rötuş, düzenleme vb. işlemleri yapmayı,
katmanlarda maskeler ve kanallarla çalışmayı öğrenir. Animasyon temellerini, 3D animasyon
yapabilme için Animate ve 3Ds Max programlarını kullanmayı öğrenir.</string>
    <string name="ders12">Görsel programlama ile ilgili genel tanımlar, nesne yönelimli programlama editör kullanımı, veri
tipleri, değişkenler, diziler, operatörler, sınıf ve nesne kavramı, formlar ve özellikleri,
karşılaştırma ve döngü deyimleri, ara yüzler ve gelişmiş nesneler, gelişmiş nesneler, diyalog
pencereleri, giriş ve mesaj pencereleri, fonksiyonlar. Görsel programlama dillerinden (C#) birine
ait özellikler ile ele alınan derleyici programın genel özelliklerini öğretmek; bu derleyiciyi
kullanarak Windows işletim sistemi altında çalışan farklı türde yazılımlar geliştirmek.</string>
    <string name="ders13"> </string>
    <string name="ders14">İş kazaları, çevrede güvenliği tehdit edecek unsurlar, işyeri güvenliği, kişisel koruyucular ve
kullanımı, kazalarda acil durum ve ilk yardım, işgüvenliğinin hukuksal boyutu, işgüvenliği
mevzuatı. İş Sağlığı ve Güvenliğinin gerek sosyal gerekse iş hayatındaki önemi kavratılarak, bu
alandaki son kanun düzenlemesi olan 6331 Sayılı İş Sağlığı ve Güvenliği Kanunu genel hatları
ve Basım sektöründeki yaptırımları hakkında bilgi verilmektedir. Ayrıca Basım sektöründeki
sağlığa zarar veren Fiziksel, Kimyasal, Psikolojik ve Biyolojik Faktörlerin etkileri ve iş kazaları
ve meslek hastalıklarının nedenleri, önleme yöntemleri açıklanarak, ilk yardım ve önemi ana
hatları ile anlatılmaktadır.</string>
    <string name="ders15">YÖK tarafından öngörülen içerik uygulanacaktır.</string>
    <string name="ders16">YÖK tarafından öngörülen içerik uygulanacaktır.</string>
    <string name="ders17">YÖK tarafından öngörülen içerik uygulanacaktır.</string>
    <string name="ders18">Önlisans yönetmeliğinde belirtilmiş olan işgünü süresince okulda kazanılan öğretilerin, sektörde
beceri ve yetkinliğe dönüştürülmesini sağlayan uygulamalar. Marmara Üniversitesi Teknik
Bilimler Meslek Yüksekokulu öğrencilerinin endüstri işletmelerinde uygulama becerilerini
geliştirmeleri, teknolojik gelişmelerden yararlanmaları ve yönetim deneyimi kazanmalarını
sağlamaktır.</string>
    <string name="ders19">Bilgisayar ağları, ağ elemanları, ağ protokolleri. OSI mimarisi, IEEE mimarisi, bölgesel alan
networkleri (LAN), ethernet, token-ring, FDDI, geniş alan networkleri (WAN), ISDN, ATM,
DSL, kablolama protokoller, (IPX/SPX, NETBIOS, TCP/IP) network bağdaştırma elemanları
(Hub, Switch, Router, Bridge, Gateway), network işletim sistemleri (NT, LUNIX,
Windows2000), ağ güvenliği. TCP/IP nin temel kavramlarını öğrenmek ve yönlendiricileri
programlamak.</string>
    <string name="ders20">Nesne Tabanlı (Object Oriented) temel ilke ve kavramlar, Java Prgramlama Dili temel ilke ve
kavramları, İfadeler ve işlem önceliği, Veri dönüşümleri, Kullanıcıdan girdileri alma, Grafiğe
giriş, Package ve Import Kavramı, Nesne Oluşturulması Ve Nesne Referansları, String Sınıfı Ve
Metodları,Random Ve Math Sınıfları, Giriş-çıkış (I/O) İşlemlerinde Kullanılan Komutlar, Kontrol Yapıları
- Tekrarlı Yapılar - Döngüler, Dizi Kavramı, Dizi ve İndislere İsim Verirken Dikkat Edilecek
Noktalar, Tek Boyutlu Diziler, for-each Benzeri Döngü Yapısı ile Dizi Elemanlarına Erişmek,
İki Boyutlu Diziler, Çok Boyutlu Diziler, Dizi Elemanlarının Başka Bir Diziye Kopyalanması,
String İşlemleri, Arraylist ile Dinamik Dizi Tanımlama, Sıralama Algoritmaları, Arama
Algoritmaları, UML Diyagramları, Sınıf, Nesne, Nesne Üyelerine Erişim Belirteçleri, Method
Kavramı, Kalıtım, Kapsülleme, Çok Biçimlilik, Grafik.</string>
    <string name="ders21">İnternet ortamının analizi, yazılım dilleri, Python yazılımı, MySQL, Mongo DB İnternet
ortamında çalışabilen açık kaynak kodlu programlar yazma yeterlikleri kazandırılacaktır.
Uygulama yazılımlarını kurulumu ve testi, Python giriş (kod yazım formatı, değişkenler ve giriş
komutları), operatörler ve diziler, kontrol ve döngüsel yapılar, global değişkenler ve form da Get
Post metodu kullanımı, fonksiyonlar, Python\' da kullanılan hazır fonksiyonlar, Python\' da dosya
yükleme, Python\' da veri tabanı işlemleri. Python Flask çerçevesi anlatımı.</string>
    <string name="ders22">İstemci/Sunucu özellikli bir veritabanı yazılımında programlama mantığını kavrayabilme, arayüz
hazırlayabilme ve raporlar oluşturabilme. Temel veri tabanı kavramları, veri tabanı tasarımı,
stored procedure, indeksler, fonksiyonlar, triggers, cursors, güvenlik, transaction kavramları ve
uygulamaları yer almaktadır. İstemci tarafta SQL Server erişimi programlama. Alt Sorgular,
View (Görünümler), Transaction, T-SQL (Transact SQL), Stored Procedure (Saklı Yordamlar),
Cursor (imleç) kullanımı, Trigger (Tetikleyici) Kullanımı, Veritabanında Güvenlik, İleri Veri
tabanı Uygulamaları.</string>
    <string name="ders23">Görsel programlama dilleriyle (C#) , veri tabanı bağlantılı kompleks uygulamalar geliştirmek.
Gelişmiş arayüz tasarımı, formlar arası veri transferi, veri tabanı öğeleri, veritabanı tasarımı, veri
tabanı bağlantısı, ileri düzey uygulama geliştirme. Bunun yanı sıra görsel programlama dillerinin
(C#) desteklemiş olduğu oyun geliştirme motorları yardımıyla uygulama-oyun geliştirme.</string>
    <string name="ders24"> </string>
    <string name="ders25">YÖK tarafından öngörülen içerik uygulanacaktır.</string>
    <string name="ders26">Java ile ileri nesne yönelimli programlama uygulamaları yapmak. Alt programlar, fonksiyonlar,
grafik uygulamaları, akışlar, dosya işlemleri, ikili dosyalar, hata yakalama, yığın yapısı, kuyruk
yapısı, tek bağlı doğrusal listeler, tek bağlı dairesel listeler, çift bağlı doğrusal listeler, çift bağlı
dairesel listeler, thread – multithread kavramları, veri tabanı bağlantısı. 2D ve 3D animasyon ve
oyun tasarımı, Java 8 ile gelen yenilikler, JSP kavramı, JavaFX.</string>
    <string name="ders27">Asp.net giriş, ASP.NET de standart kontroller (imagebutton, table, dropbox, listbox,
checklistbox, bulletedlist, hiddenfield, treeview, calender, adrotator, fileupload, wizard,
multiview), validation, veritabanı uygulamaları, session, application, get ve post yöntemleri,
master page, login, web user control, Asp.net Css kullanımı. React kullanıcı ara birimi oluşturma
anlama, ASP .NET Core 3.0 MVC web uygulamaları oluşturma.</string>
    <string name="ders28">Mobil cihazlar, işletim sistemleri ve programlamaya giriş, mobil cihazlarda kullanılan işletim
sistemlerinin analizi (Android, IPhone, Windows), yazılım geliştirme ortamının (SDK)
bileşenleri ve ayarları, mobil arayüz mimarisi, mobil cihazların ağ yapıları, veri tabanı
motorlarının kullanımı, mobil cihazların haberleşmesi ve dosya paylaşımı, API ler, arayüz
geliştirme, mobil cihazlarda web servisleri kullanımı, 2D ve 3D grafiklerin oluşturulması.</string>
    <string name="ders29">Bilgisayar teknolojisi ve programlama konularında öğrencilerin araştırma, bilgi yenileme ve yeni
bilgiler öğrenerek mesleki öz güvenlerini kazanacakları eğitim, teknoloji, üretim yönetimi ve
maliyetle ilgili bilgileri kullanıma yönelik, ders programında yer alan dersler doğrultusunda proje
oluşturma.</string>
    <string name="ders30"> </string>
    <string name="ders31">Öğrencinin, toplumsal hizmeti sunacağı alanına dair temel bilgileri ve uygulama aşamaları.
Üniversite kültürü çerçevesinde öğrencilere topluma karşı sosyal sorumluluk kazandırmaya
yönelik etkinlikler. Öğrencinin toplumsal bilinç kazanmak suretiyle kişisel gelişimi.</string>
    <string name="ders32"> </string>
    <string name="ders33">İstatistiğe giriş, tanımlayıcı istatistikler, merkezi eğilim ölçüleri, yayılma ölçüleri. Program
yardımıyla tanımlayıcı istatistik nasıl yapılır? Dağılımlar, program yardımıyla dağılım testleri
nasıl yapılır? Sıklık tabloları ve tanımlayıcı grafiklerin hazırlanması, örneklem seçimi, anket
hazırlama ve değerlendirme. Bağımlı-bağımsız grup ortalamalarının karşılaştırılması, tek-iki
yönlü varyans analizi, nonparametrik testler, güven sınırları, z-testi, Chi-kare testi, Çapraz
tablolar, regrasyon analizi, çok değişkenli istatistik analiz yöntemleri.</string>
    <string name="ders34">Ofis programlarının temel bileşenleri, kelime işlemci programı- Word\'e giriş, metin ve
biçimlendirme işlemleri, ekle menüsü ile şekil- grafik- tablo vb. ekleme ve düzenleme,
içindekiler- şekiller tablosu oluşturma, sayfa düzeni-alt/üst bilgi- kapak- gözden geçirme
menüsü- makrolar, Excel elektronik hesap tablolama programına giriş, kenarlık ve
biçimlendirme işlemleri, formüller- fonksiyonlar-grafik oluşturma, filtreler - sıralama,
PowerPoint sunu hazırlama programına giriş ve etkili sunum hazırlama teknikleri, efektler ile
etkili sunu hazırlama, OneNote dijital not defteri, Outlook elektronik posta yönetim programı.</string>
    <string name="ders35">Elektronik teknolojisi ile ilgili temel bilgi ve beceriler kazandırmak. Analog ve sayısal elektronik
devrelerle ilgili temel kavramlar ve devre yapıları öğretmek. Temel elektrik bilgisi, elektronik
prensipler ve kanunlar, elektronikte kullanılan temel yarıiletken devre elemanları, direnç,
kondansatör, diyot, transistör, basit R,L,C devreleri, doğrultucu devreleri, sayı sistemlerini ve
ikili sayı sistemleri ile işlem yapma, temel kapı devrelerinin yapıları, (NOT, AND, OR, EXOR,
EXNOR, BUFFER vb.) çalışmaları, (NOT, AND, OR, EXOR, EXNOR, BUFFER vb.)
çalışmaları, temel kapı devrelerinin çalışmalarının öğrenilmesi ve uygulaması. Çözümleme
metotlarının (Karnough metodu) öğrenilmesi. Çeşitli Basitleştirme yöntemleri ve verilen çeşitli
örnekler ile öğrenilmesi.</string>
    <string name="ders36">Bilgisayar sistemleri, proje ile ilgili genel tanımlar, yazılımda kalitenin anlamı, yazılım
geliştirme yöntem bilimleri (standartlar), projede yürütmenin planlanması, projenin yürütülmesi,
isterlerin tespiti, tasarım süreci, yazılım geliştirme modelleri, yazılım gerçekleştirme, yazılım
testi, yazılım bakımı, konfigürasyon yönetimi, proje bitişi, projenin hayata geçirilmesi.</string>
    <string name="ders37">Bilim ve araştırma kavramları, bilim ve araştırmanın ilişkisi, araştırmanın gereği ve önemi, bilim
ve araştırmanın temel amaçları, bilgi edinme yolları, araştırma sonuçlarını rapor hâline
dönüştürme, sunu hazırlama, araştırma önerisi, araştırma sonuçlarını rapor hâline dönüştürme.
Öğrencinin araştırma sürecini tanıması, bu süreçte uygulanacak adımları ve neler yapılması
gerektiğini bilmesi ve sonuçta araştırmasını genel kurallar çerçevesinde raporlandırması.</string>
    <string name="ders38">Bu derste meslek etiği ile ilgili yeterliklerinin kazandırılması amaçlanmaktadır. Etik ve ahlak
kavramlarını incelemek, Etik sistemlerini incelemek, Ahlakın oluşumunda rol oynayan faktörleri
incelemek, Meslek etiğini incelemek, Mesleki yozlaşma ve meslek hayatında etik dışı
davranışların sonuçlarını incelemek. Giriş, etik kuramları, profesyonel etik, sorumluluk,
mahremiyet, veri koruma, fikri mülkiyet, telif, patent, lisans anlaşmaları, internet, bilişim suçları,
toplumsal etkiler.</string>
    <string name="ders39">Dersin amacı, dijital devrelerin ve mantığın arka planına sahip bir dijital bilgi işlem makinesinin
tasarımı ve inşası için bilgi sağlamaktır. Bilgisayar kullanımı, tasarım ilkeleri ve fiziksel tanım
ile yazılımın bilgisayar sistemiyle nasıl ilişkili olduğu hakkında bilgi sahibi olur. Statik elektriğe
karşı önlemler, donanım malzemelerinin özellikleri, bilgisayar kasasının güç gereksinimi,
anakart, işlemci ve bellek birimleri, anakart, işlemci ve bellek birimleri, disk sürücüleri, disk
sürücüleri, donanım kartları, donanım kartları, çevre birimleri, çevre birimleri, bıos, bıos hata
mesajları, hata mesajları.</string>
    <string name="ders40">İntegral ve uygulamaları, lineer olmayan denklem sistemlerin çözümü, Simpleks yöntemle lineer
programlama problemlerinin çözümü, Hessian matrisi yardımıyla çok değişkenli fonksiyonların
optimizasyonu, ulaştırma problemleri ve atama problemleri, PERT- CPM -TSP, PERT-CPM,
MATLAB uygulamaları, interpolasyon polinomları ve hataları, özdeğerler ve özvektörler,
sayısal türev, sayısal integral, indirgeme bağıntıları Hanoi Kulesi-Fibonacci dizisi- Altın oran.</string>
    <string name="ders41">Gömülü sistem nedir, gömülü sistem donanım yapıları, ilk gömülü program yazma, derleme,
yükleme, çalıştırma ve hata ayıklama, gömülü sistemlerde hafıza elemanları, çevre birimleri,
kesmeler, gömülü sistem olanaklarını bir araya getirmek, haberleşme protokolleri: Usb, RS232,
I2C, GPIB, Wi-fi, Infra Red, gömülü sistem işletim sistemleri, Linux örnekleri, gömülü
sistemlerde Linux üzerinde uygulama geliştirme, dış dünyadaki fiziksel verilerin elde edilmesi
ve kontrol, gömülü sistem özelliklerinin ek donanımlarla arttırılması, elde edilen verilerin LCD
ekran ile dış dünyaya görsel olarak aktarımı, gömülü sistemler ile haberleşme uygulamaları,
Görsel Linux programlama ortamının kullanılması.</string>
    <string name="ders42">Zeki sistemlerin genel yapısını öğrenmek, Uzman sistemler, Prolog, Bulanık Mantık, Sezgisel
Algoritmalar, Yapay Sinir Ağları. Bu yöntemleri kullanarak problem çözümü. MATLAB
kullanımı, MATLAB toolbox’ larını kullanarak uygulama geliştirme.</string>
    <string name="ders43">Öğrenciye internet ortamında çalışabilen grafik ve animasyon programları yazma yeterlilikleri
kazandırmaktır. Formlar, animasyonun iyileştirilmesi, animasyonların yayınlanması,
ActionScript temelleri, fonksiyonlar - olaylar, sınıflar, karar yapıları, matematik işlemleri,
metinler, diziler, kodlama ile grafik oluşturmak, çoklu ortam işlemleri, gelişmiş etkileşim.</string>
    <string name="ders44">Öğrencilere veri madenciliği ile ilgili temel uygulamaları, kavramları ve teknikleri tanıtmak.
Öğrencileri bağımsız araştırma yapmaya hazırlamak. Veri madenciliğine giriş, veri temizleme ve
hazırlama, sınıflandırma yöntemleri, demetleme yöntemleri, ilişkilendirme kuralları, metin
madenciliği, web madenciliği, veri madenciliği programları ve uygulamaları.</string>
    <string name="ders45">Kablosuz ağ teknolojilerinin genel yapısını öğrenmek ve kullanarak kablosuz ağkurulum
işlemlerini yapabilmek. Kablosuz ağ türleri ve sınıflaması, kablosuz yerel alan ağları (WLAN),
kablosuz kişisel alan ağları (WPAN), kablosuz geniş alan ağları (WWAN), kablosuz ağlarda
gezginlik (mobilite) yönetimi, GSM ağ altyapısı, yol atama algoritmaları, gezgin İnternet
protokolleri, yeni nesil kablosuz ağlarda yönlendirme protokolleri, yeni nesil kablosuz ağ
protokolleri.</string>
    <string name="ders46">Öğrenciyi, insan görüntüleme için görüntü bilgilerine uygulanan haliyle dijital görüntü işlemede
halihazırda kullanılan analitik araçlara ve yöntemlere tanıtmak. Daha sonra bu araçları
laboratuarda görüntü restorasyonu, iyileştirme ve sıkıştırma için uygulayın. Görüntü işlemenin
temelleri, görme olayının oluşumu, bilgisayarda görüntü oluşturmak, sayısal görüntünün
temelleri, görüntü iyileştirme teknikleri, sayısal görüntüler için temel filtreleme teknikleri.</string>
    <string name="ders47">Bilgisayarlı veri toplama uygulamaları, kontrol uygulamaları ve analiz işlemleri. Bilgisayarın
veri toplama ve kontrol uygulamalarında kullanımına ilişkin temel konuların öğretilmesi ve
uygulamalarla pekiştirilmesi. Laplace dönüşümleri. 1. ve 2. Dereceden sistemlerin Laplace
analizi ve Kontrolü. MATLAB altında 1. Ve 2. Dereceden lineer sistemlerin analizi ve kontrolü.</string>
    <string name="ders48">Ağ trafik analizi, TCP/IP paket yapısı ve analizi, sniffing kavramı, paket analizi ve sniffing için
kullanılan araçları, bağlantı problemi olan ağ trafiği analizi, DNS / DHCP trafiği paket analizi,
ağ trafiğinde forensic analiz, yerel ağlarda snifferlari belirleme ve engelleme, protokol analizi,
IDS/IPS (saldırı tespit ve engelleme) teknolojileri, IDS/IPS yerleşim planlaması, IDS/IPS atlatma
araçları ve korunma yöntemleri, DDOS ve çeşitleri, örnek DDOS saldırı incelemeleri, BOTNET
dünyası, DDOS atak engelleme yöntemleri.</string>
    <string name="ders49">Kariyer ile ilişkili kavramsal çerçeve, kariyer yönetimi araçları, kariyer yönetimi uygulamaları,
kariyer devreleri, kariyer sorunları, aday sağlama yolları, iş arama kanalları, cv hazırlama, yeni
kariyer yaklaşımları, girişimcilik ve kariyer.</string>
    <string name="ders50">Proje nedir? Proje yönetimine giriş, proje yaşam döngüsü -proje yöneticisinin özellikleri - proje
ekibi, projenin planlanması ve iş paketleri- görevler- isterler, proje giderleri ve bütçelendirme,
temel çizelgeleme yaklaşımları GANTT, Node Networks, CPM, PDM - PERT, kaynakların
projeye dağılımı, risk yönetimi, araç ve teknikleri, projenin yürütülmesi ve kontrolü,
değerlendirme ve denetleme, projenin bitirilmesi ve hayat geçirilmesi, MS_Project.</string>
    <string name="ders51">Makinaların sınıflanması, optik ve refleks bakaçlar, analog ve dijital makinalar, enstantane,
diyafram, enstantane-diyafram ilişkisi, alan derinliği, objektifler, analog ve dijital objektif
farkları, filmlerin hızı, dijital algılayıcılar, dijital ve analog çarpan farkları.</string>
    <string name="ders52">Trafikte yaya, sürücü ve yolcu olarak güvenli davranışların kazanılması için ihtiyaç duyulan
bilgiler olan; bir sistem olarak trafiğin unsurları, davranışsal dinamikler, kültürel dinamikler,
önleyici ve güvenli trafik kuralları.</string>

    <string name="galeri_slider">Galeri Slider</string>
    <string name="title_activity_galeri_slider">Galeri Slider</string>

</resources>